# Korean translations for qmtl.
# Copyright (C)
# This file is distributed under the same license as the qmtl project.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: qmtl\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-22 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-22 00:00+0000\n"
"Last-Translator: qmtl\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

# gateway cli
msgid "Gateway configuration loaded from %(path)s (--config)"
msgstr "Gateway 구성은 %(path)s (--config)에서 로드되었습니다"

msgid "Gateway configuration loaded from %(path)s"
msgstr "Gateway 구성은 %(path)s에서 로드되었습니다"

msgid "Gateway configuration file not provided; using built-in defaults"
msgstr "Gateway 구성 파일이 제공되지 않았습니다. 내장 기본값을 사용합니다"

msgid "Run the Gateway HTTP server."
msgstr "Gateway HTTP 서버를 실행합니다."

msgid "Path to configuration file"
msgstr "구성 파일 경로"

msgid "Disable automatic VersionSentinel insertion"
msgstr "자동 VersionSentinel 삽입 비활성화"

msgid "Disable live trading guard requiring X-Allow-Live header"
msgstr "X-Allow-Live 헤더가 필요한 라이브 트레이딩 가드를 비활성화"

msgid "Gateway configuration file {path} does not define the 'gateway' section."
msgstr "Gateway 구성 파일 {path}에 'gateway' 섹션이 없습니다."

msgid "Commit-log writer is disabled; production deployments must set commitlog_bootstrap and commitlog_topic to record gateway.ingest events."
msgstr "커밋 로그 기록기가 비활성화되었습니다. 운영 배포에서는 gateway.ingest 이벤트를 기록하려면 commitlog_bootstrap과 commitlog_topic을 설정해야 합니다."

msgid "Failed to connect to database"
msgstr "데이터베이스 연결에 실패했습니다"

msgid "Failed to close database connection"
msgstr "데이터베이스 연결을 닫지 못했습니다"

# CLI top-level
msgid "Subcommand to run"
msgstr "실행할 하위 명령"

msgid "\nerror: unknown command '{cmd}'"
msgstr "\n오류: 알 수 없는 명령 '{cmd}'"

msgid """
            Subcommands:
              config    Validate gateway and DAG Manager configuration files.
              service   Manage long-running services such as Gateway and DAG Manager.
              tools     Developer tooling including SDK runners and linters.
              project   Project scaffolding and template helpers.

            Global options:
              --lang {en,ko}  Override CLI language (default: auto)
            """
msgstr """
            하위 명령:
              config    Gateway 및 DAG Manager 설정 파일을 검증합니다.
              service   Gateway/DAG Manager 등 장기 실행 서비스를 관리합니다.
              tools     SDK 실행기와 린터 등 개발자 도구입니다.
              project   프로젝트 스캐폴딩과 템플릿 도우미입니다.

            전역 옵션:
              --lang {en,ko}  CLI 언어를 지정합니다 (기본: 자동)
            """

# project.py
msgid "Project command to run"
msgstr "프로젝트 명령 선택"

msgid """
            Project scaffolding utilities.

            Available commands:
              init          Create a new strategy project from templates or presets.
              layer         Manage project layers (add, list, validate).
              list-presets  List available presets.
            """
msgstr """
            프로젝트 스캐폴딩 유틸리티.

            사용 가능한 명령:
              init          템플릿 또는 프리셋으로 새 프로젝트를 생성합니다.
              layer         레이어 추가/목록/검증을 수행합니다.
              list-presets  사용 가능한 프리셋을 표시합니다.
            """

# init.py options
msgid "Initialize new project (see docs/guides/strategy_workflow.md)"
msgstr "새 프로젝트를 초기화합니다 (docs/guides/strategy_workflow.md 참조)"

msgid "More docs: docs/reference/templates.md"
msgstr "추가 문서: docs/reference/templates.md"

msgid "Project directory to create scaffolding"
msgstr "스캐폴딩을 생성할 프로젝트 디렉터리"

msgid "Preset configuration to use (see docs/architecture/layered_template_system.md)"
msgstr "사용할 프리셋 구성 (docs/architecture/layered_template_system.md 참조)"

msgid "Comma-separated list of layers to include (e.g., data,signal)"
msgstr "포함할 레이어의 쉼표-구분 목록 (예: data,signal)"

msgid "Include sample OHLCV CSV and notebook"
msgstr "샘플 OHLCV CSV 및 노트북 포함"

msgid "Include docs/ directory template"
msgstr "docs/ 디렉터리 템플릿 포함"

msgid "Include scripts/ directory template"
msgstr "scripts/ 디렉터리 템플릿 포함"

msgid "Include pyproject.toml template"
msgstr "pyproject.toml 템플릿 포함"

msgid "Overwrite existing directory"
msgstr "기존 디렉터리 덮어쓰기"

msgid "Select configuration template for qmtl.yml"
msgstr "qmtl.yml에 사용할 구성 템플릿 선택"

msgid "List available presets for layered project scaffolds"
msgstr "레이어드 프로젝트 스캐폴드를 위한 사용 가능한 프리셋을 표시"

msgid "Available presets:"
msgstr "사용 가능한 프리셋:"

msgid "  {name:15} - {desc}"
msgstr "  {name:15} - {desc}"

msgid "Available layers:"
msgstr "사용 가능한 레이어:"

msgid "Error: Unknown preset '{preset}'"
msgstr "오류: 알 수 없는 프리셋 '{preset}'"

msgid "Error creating project:"
msgstr "프로젝트 생성 오류:"

msgid "  - {error}"
msgstr "  - {error}"

msgid "Project created at {path} using preset '{preset}'"
msgstr "'{preset}' 프리셋으로 {path}에 프로젝트를 생성했습니다"

msgid "Layers included: {layers}"
msgstr "포함된 레이어: {layers}"

msgid "Error: Invalid layer name - {error}"
msgstr "오류: 잘못된 레이어 이름 - {error}"

msgid "  {value}"
msgstr "  {value}"

msgid "Project created at {path}"
msgstr "프로젝트 생성 위치: {path}"

# dagmanager cli
msgid "Failed to read file '{path}': {error}"
msgstr "파일 '{path}'을(를) 읽지 못했습니다: {error}"

msgid "gRPC error: {error}"
msgstr "gRPC 오류: {error}"

msgid "GC triggered for sentinel: {sentinel}"
msgstr "센티넬 {sentinel}에 대해 GC가 실행되었습니다"

msgid "Invalid DAG JSON: {error}"
msgstr "잘못된 DAG JSON: {error}"

msgid "Failed to read snapshot '{path}': {error}"
msgstr "스냅샷 '{path}'을(를) 읽지 못했습니다: {error}"

msgid "Snapshot mismatch"
msgstr "스냅샷 불일치"

msgid "Snapshot OK"
msgstr "스냅샷 정상"

msgid "Operate DAG Manager services and utilities."
msgstr "DAG Manager 서비스와 유틸리티를 실행합니다."

msgid "Run diff"
msgstr "diff 실행"

msgid "Path to DAG JSON file"
msgstr "DAG JSON 파일 경로"

msgid "Run locally without gRPC"
msgstr "gRPC 없이 로컬에서 실행"

msgid "gRPC service target"
msgstr "gRPC 서비스 대상"

msgid "Create or verify DAG snapshot"
msgstr "DAG 스냅샷 생성 또는 검증"

msgid "Snapshot file path"
msgstr "스냅샷 파일 경로"

msgid "Write snapshot file"
msgstr "스냅샷 파일 작성"

msgid "Verify against snapshot file"
msgstr "스냅샷 파일과 비교하여 검증"

msgid "Get queue statistics"
msgstr "큐 통계를 가져옵니다"

msgid "Filter tag"
msgstr "필터 태그"

msgid "Time interval filter"
msgstr "시간 구간 필터"

msgid "Trigger GC for sentinel"
msgstr "센티넬에 대한 GC 실행"

msgid "Sentinel identifier"
msgstr "센티넬 식별자"

msgid "Redo diff for sentinel"
msgstr "센티넬에 대해 diff 재실행"

msgid "Export Neo4j schema"
msgstr "Neo4j 스키마 내보내기"

msgid "Neo4j connection URI"
msgstr "Neo4j 연결 URI"

msgid "Neo4j username"
msgstr "Neo4j 사용자 이름"

msgid "Neo4j password"
msgstr "Neo4j 비밀번호"

msgid "Output file path"
msgstr "출력 파일 경로"

msgid "Initialize Neo4j schema"
msgstr "Neo4j 스키마 초기화"

msgid "Drop Neo4j constraints/indexes created by init"
msgstr "init가 생성한 Neo4j 제약/인덱스 삭제"

msgid "Run DAG Manager gRPC/HTTP services"
msgstr "DAG Manager gRPC/HTTP 서비스를 실행"

msgid "Path to configuration file"
msgstr "구성 파일 경로"

msgid "DAG Manager configuration loaded from %s (--config)"
msgstr "DAG Manager 구성을 %s에서 불러왔습니다 (--config)"

msgid "DAG Manager configuration loaded from %s"
msgstr "DAG Manager 구성을 %s에서 불러왔습니다"

msgid "DAG Manager configuration file not provided; using built-in defaults"
msgstr "DAG Manager 구성 파일이 제공되지 않아 기본값을 사용합니다"

msgid "DAG Manager configuration file %s does not define the 'dagmanager' section."
msgstr "DAG Manager 구성 파일 %s에 'dagmanager' 섹션이 없습니다."

msgid "Expose DAG Manager metrics"
msgstr "DAG Manager 메트릭을 노출"

msgid "Port to expose metrics on"
msgstr "메트릭을 노출할 포트"

# taglint tool
msgid "Lint TAGS dictionaries"
msgstr "TAGS 사전을 검사합니다"

msgid "Files or directories to lint"
msgstr "검사할 파일 또는 디렉터리"

msgid "Attempt to fix issues"
msgstr "문제를 자동으로 수정합니다"

msgid "{key}: lists are not allowed"
msgstr "{key}: 목록은 허용되지 않습니다"

msgid "interval value '{value}' is invalid"
msgstr "interval 값 '{value}'이(가) 잘못되었습니다"

msgid "interval '{value}' not normalized (expected {expected})"
msgstr "interval '{value}'이(가) 정규화되지 않았습니다 (기대값 {expected})"

msgid "scope '{value}' is invalid"
msgstr "scope '{value}'이(가) 잘못되었습니다"

msgid "{key}: keys and string values must be lowercase"
msgstr "{key}: 키와 문자열 값은 소문자여야 합니다"

msgid "missing required key: {key}"
msgstr "필수 키 누락: {key}"

msgid "missing TAGS dict"
msgstr "TAGS 사전이 없습니다"

msgid "{path}: {message}"
msgstr "{path}: {message}"

msgid "{path}: error"
msgstr "{path}: 오류"

msgid "show this help message and exit"
msgstr "이 도움말을 표시하고 종료합니다"

msgid "usage: "
msgstr "사용법: "

msgid "positional arguments:"
msgstr "위치 인수:"

msgid "options:"
msgstr "옵션:"

msgid "optional arguments:"
msgstr "선택적 인수:"
